紅門宴

紅門宴

資料圖片

六月底，美國國防部長馬蒂斯應中共國防部長魏鳳和邀請，赴北京談軍事。馬蒂斯批評中共之擴軍經武，向來不假顏色；習近平似乎也毫不示弱，六月二十七日面告馬蒂斯：「老祖宗留下的領土，我們一寸都不能丟。」

但是，魏鳳和為馬蒂斯設宴洗塵的一段影片，卻真教人歎為觀止。首先，軍中歌唱家蔡國慶出場，為「中美四十年關係」高唱英文歌Edelweiss（雪絨花），想是藉歌詞寄意：You look happy to meet me（陌上相逢，君如含笑）。蔡國慶還走到馬蒂斯身旁，手撫其背，邀請合唱，馬蒂斯當然婉拒。中共宴會外賓，不奏華夏歌曲，卻大唱英文歌，那是他們的國格。

又席間忽然走來一位漂亮女郎，步姍姍，笑盈盈，兩手箕張，展開一大橫幅，上書May China-US relationship be everlasting，意思是「祝中美關係長存」。那句英文之下還有六個中文字：「中美友誼長存。」中文說「友誼」，英文卻只說relationship（關係），可見這「友誼」是多麼的一廂情願。

而這還不夠。宴罷，魏鳳和、蔡國慶邀馬蒂斯合照，竟然喚來六個女郎，兩個打扮入時，各立一旁；另外四個身穿軍服，裙僅及膝，坐在前排，展出八條玉腿，充分表現了中共所謂軟實力。馬蒂斯吃過這場紅門宴，不知有什麼感想。無論如何，他返美之後不久，美國兩艘驅逐艦就在中共抗議聲中，乘風破浪，開過臺灣海峽。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
棚架上的大媽（上） (高慧然)

下一則
下一則
「新合眾國」？ (尊子)

「老祖宗留下的領土，我們一寸都不能丟。」